# Plantera

Plantera est un e-commerce "from scratch" de vente en ligne de plantes qui a été développé en utilisant PHP, Javascript, CSS, HTML, MYSQL, SQL et l'API de TinyMCE, DISqus ainsi que les librairies PHPMailer, html2pdf et Stripe. Cette application permet aux utilisateurs de remplir un panier d'articles, de choisir parmi plusieurs options d'expédition et de payer en ligne avec Stripe. Elle offre également une fonction d'identification par pseudo et mot de passe (pour les clients ou les administrateurs), avec stockage de ces informations dans une base de données et vérification lors de la connexion. Il est possible de réinitialiser le mot de passe grâce à un système sécurisé qui envoie un lien par e-mail. En outre, l'application offre la possibilité d'ajouter, de modifier ou de supprimer des articles/posts depuis le back office, qui sont également stockés dans la base de données. Les clients peuvent créer, modifier ou supprimer leur compte et visualiser l'historique de leurs achats, stocké dans la base de données, et télécharger la facture de commande en format pdf.
